
                      Matt Damon casi salta de la pantalla, regresa por tercera y última hora a su papel que lo coronó en su carrera como el amnésico Jason Bourne, una máquina de matar para asesinar a los agentes de la CIA que lo crearon. El Bourne Ultimatum es una película de acción con un alma que no se genera por computadora.

Al igual que las dos películas anteriores, este Bourne toma prestado solo el nombre y el personaje central de la novela de espías más vendida de Robert Ludlum. Paul Greengrass (United 93), quien dirigió las dos últimas películas (Doug Liman hizo la primera), desentierra toda la provocación del guión, coescrito por Tony Gilroy, para sondear la violencia de las mentes detrás del terrorismo global. Con su cámara de mano, Greengrass mantiene el suspense tenso mientras Bourne recorre el mundo. En Madrid, Bourne se inclina emocionalmente con el sexy Nicky Parsons de la agencia (Julia Stiles, que finalmente se merece) y lucha contra el asesino Desh (Joey Ansah) en una de las mejores escenas de lucha jamás filmadas. La última parada es Nueva York, donde la investigadora de la CIA Pam Landy (la soberbia y confiable Joan Allen) quiere que su espía se resuelva del frío, y su colega Noah Vosen (David Strathairn, villano que juega con gran entusiasmo) lo quiere muerto.
        
            